工資中位數升至1.68萬 男多女三成

工資中位數升至1.68萬 男多女三成

港聞

調查顯示，35至44歲僱員的每月工資中位數最高，達19,700元。資料圖片

【本報訊】受惠於最低工資去年上調，本港僱員的工資中位數相應提高。統計處昨發表「2017年收入及工時按年調查」，數據顯示，去年5至6月本港僱員每月工資中位數為16,800元，較前年同期上升4.1%。

男僱員月薪中位數達19,100元，較去女僱員的14,700元多出近三成。各行業中，以飲食業加薪幅度最高，去年5至6月的每月工資中位數為12,400元，較前年同期高出5.7%；其次為零售業，去年每月工資中位數為13,000元，升幅4.8%。

平均時薪68元

調查顯示，介乎35歲至44歲的僱員的每月工資中位數最高，達19,700元，其次是介乎25歲至34歲的僱員，有17,600元，人工最低則是15至24歲僱員，每月工資中位數12,400元。學歷越高，搵錢能力越強，專上程度學歷僱員每月工資中位數26,400元，小學及以下程度則只有11,500元。

若以時薪計算，去年5至6月本港僱員的每小時工資中位數為68元，較前年同期高4%。政府去年5月將最低工資由32.5元提高至34.5元，報告顯示有26,700名僱員正賺取最低工資，即時薪34.5元。

■記者盧文烈

低於標準

專上程度學歷僱員每月工資中位數26,400元

婦權份子又可以大叫唔公平

用左2年半先過到

ive仔起薪都30k啦

fresh grad就有就唔叫中位數啦

唔好意思，ug 13k拖低左大家

低過飲食中位數。

4年先過
辣殺細電害人筆錢

半年先過到,好失敗😭😭

樓價升左幾多呢唔知

扣左菲傭幾多 ?

1.68 萬點生存

打J話讀書無用班柒頭點拆？

又係識人讀ive搵80k一個月？

有尻屎用咩 最高拉最低 實際係大把人揾萬頭

★最低工資的雙職二人家庭，已超出入息上限，喪失申請公屋資格

冇得申請公屋

中位數啵

PTGF 嗰班雞有冇計埋先？

d人唔識數學
不過大學上堂記得就算唔計月入10萬以上既香港人
平均月入都有差不多有26k

而好多人好鍾意用香港中位數同人地國家既平均薪金比
事實上如果計埋稅，香港人人工都算係世界前列(當然工時長)

有無計埋物價？

香港搵5000同台灣搵5000生活質素一樣？

毅進仔起薪都23k啦